[
    {
        "question": "Kâbe hangi şehirde bulunur?",
        "choices": [
            "Medine",
            "Mekke",
            "Riyad",
            "İstanbul"
        ],
        "answer": "Mekke"
    },
  {
    "question": "İslam'da hangi günlerde oruç tutmak sünnettir?",
    "choices": [
      "Pazartesi ve Perşembe",
      "Salı ve Cuma",
      "Cuma ve Cumartesi",
      "Cumartesi ve Pazar"
    ],
    "answer": "Pazartesi ve Perşembe"
  },
  {
    "question": "İslam dinine göre kaç tane melek bulunmaktadır?",
    "choices": [
      "4",
      "7",
      "10",
      "12"
    ],
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "Kur'an'ın ilk suresi olan 'Fatiha Suresi' kaç ayetten oluşur?",
    "choices": [
    "5",
    "6",
    "7",
    "8"
    ],
    "answer": "7"
    },
    {
      "question": "İslam'ın dört büyük kitabından biri olan Tevrat, hangi peygambere indirilmiştir?",
      "choices": [
      "Hz. İbrahim",
      "Hz. İsa",
      "Hz. Davut",
      "Hz. Musa"
      ],
      "answer": "Hz. Musa"
      },
      {
        "question": "İslam'ın kutsal kitabı Kur'an, kaç sure ve kaç ayetten oluşur?",
        "choices": [
        "114 sure, 6666 ayet",
        "100 sure, 5000 ayet",
        "99 sure, 6236 ayet",
        "120 sure, 7100 ayet"
        ],
        "answer": "114 sure, 6666 ayet"
        },
        {
          "question": "İslam hukukunda, bir hüküm çıkarılırken Kuran ve Sünnet'e uygunluk araştırmasına ne ad verilir?",
          "choices": [
          "Kıyas",
          "İstihsan",
          "İcmâ",
          "Teşri"
          ],
          "answer": "Kıyas"
          },
          {
            "question": "Hz. Ali'nin halifeliği döneminde başlayan iç savaşnın adı nedir?",
            "choices": [
            "Cemel Vakası",
            "Sıffın Savaşı",
            "Kerbela Vakası",
            "Nehrevan Savaşı"
            ],
            "answer": "Cemel Vakası"
            },
            {
              "question": "Efendimiz'in (SAV) eşi olan Hz. Hatice ile kaç yıl evli kalmıştır?",
              "choices": [
              "10 yıl",
              "15 yıl",
              "20 yıl",
              "25 yıl"
              ],
              "answer": "25 yıl"
              },
  {
    "question": "İslam'ın beş şartından hangisi, diğer ibadetlerin üzerinde bir öneme sahiptir?",
    "choices": [
      "Namaz",
      "Zekat",
      "Hac",
      "Oruç"
    ],
    "answer": "Namaz"
  },
  {
    "question": "Kur'an-ı Kerim'in indirildiği dönem kaç yıl sürmüştür?",
    "choices": [
      "12 yıl",
      "23 yıl",
      "40 yıl",
      "50 yıl"
    ],
    "answer": "23 yıl"
  },
  {
    "question": "İslam dininde Allah'ın kaç ismi vardır?",
    "choices": [
      "99",
      "100",
      "101",
      "108"
    ],
    "answer": "99"
  },
  {
    "question": "Kuran'ın indirilmeye başlandığı gece hangisidir?",
    "choices": [
      "Regaip Kandili",
      "Berat Kandili",
      "Miraç Kandili",
      "Kadir Gecesi"
    ],
    "answer": "Kadir Gecesi"
    },
    {
      "question": "Hz. Muhammed'in doğum yeri neresidir?",
      "choices": [
        "Mekke",
        "Medine",
        "İstanbul",
        "Taif"
      ],
      "answer": "Mekke"
    },
    {
      "question": "Hz. Muhammed'in doğum tarihi hangi yıla denk gelmektedir?",
      "choices": [
        "571",
        "610",
        "632",
        "570"
      ],
      "answer": "571"
    },
    {
      "question": "Hz. Muhammed'in evliliklerinin toplam sayısı kaçtır?",
      "choices": [
        "11",
        "3",
        "7",
        "9"
      ],
      "answer": "11"
    },
    {
      "question": "Hz. Muhammed'in ilk eşi kimdir?",
      "choices": [
        "Hatice",
        "Amine",
        "Ayshe",
        "Fâtıma"
      ],
      "answer": "Hatice"
    },
    {
      "question": "Hz. Muhammed'in hicret ettiği şehir hangisidir?",
      "choices": [
        "Mekke",
        "Medine",
        "İstanbul",
        "Taif"
      ],
      "answer": "Medine"
    },
    {
      "question": "Hz. Muhammed'in hicret ettiği yıl hangisidir?",
      "choices": [
        "622",
        "632",
        "610",
        "571"
      ],
      "answer": "622"
    },
        {
          "question": "Hz. Muhammed'in anne adı nedir?",
          "choices": [
            "Amine",
            "Hatice",
            "Ayshe",
            "Fâtıma"
          ],
          "answer": "Amine"
        },
          {
            "question": "Efendimize en yakın sahabelerinden biri olan ilk halife kimdir?",
            "choices": [
              "Ebu Bekir",
              "Ömer",
              "Osman",
              "Ali"
            ],
            "answer": "Ebu Bekir"
          },
          {
            "question": "Efendimizin amcası ve ilk müslümanlardan olan sahabe?",
            "choices": [
              "Hamza",
              "Abbas",
              "Talha",
              "Zübeyr"
            ],
            "answer": "Hamza"
          },
          {
            "question": "Efendimizin yakın arkadaşı ve hilafet dönemindeki 3. Halife olan sahabe?",
            "choices": [
              "Ebu Bekir",
              "Ömer",
              "Osman",
              "Ali"
            ],
            "answer": "Osman"
          },
          {
            "question": "Hz. Muhammed'in damadı ve 4. halife olan sahabe kimdir?",
            "choices": [
              "Ebu Bekir",
              "Ömer",
              "Osman",
              "Ali"
            ],
            "answer": "Ali"
          },
          {
            "question": "Hz. Muhammed'in en çok hadis rivayet eden sahabe kimdir?",
            "choices": [
              "Ebu Hureyre",
              "İbn Abbas",
              "Anas bin Malik",
              "Abdullah bin Mesud"
            ],
            "answer": "Ebu Hureyre"
            },
            {
              "question": "İslam'ın beş şartından biri olan zekât hangi mala uygulanır?",
              "choices": [
                "Altın ve gümüş",
                "Para",
                "Emlak",
                "Araba"
              ],
              "answer": "Altın ve gümüş"
            },
            {
              "question": "Hz. Muhammed'in kabri hangi şehirde bulunmaktadır?",
              "choices": [
                "Mekke",
                "Medine",
                "Kudüs",
                "Kahire"
              ],
              "answer": "Medine"
            },
            {
              "question": "İslam'ın beş şartından biri olan oruç hangi ayda tutulur?",
              "choices": [
                "Ramazan",
                "Muharrem",
                "Receb",
                "Şaban"
              ],
              "answer": "Ramazan"
            },
            {
              "question": "Kur'an'ın hangi suresi Bakara Suresi'nden önce gelir?",
              "choices": [
                "Fatiha Suresi",
                "Al-i İmran Suresi",
                "Yusuf Suresi",
                "Taha Suresi"
              ],
              "answer": "Fatiha Suresi"
            },
        
            {
              "question": "Hz. Muhammed'in hangi meslek ile uğraştığını biliyor musunuz?",
              "choices": [
                "Tüccarlık",
                "Çiftçilik",
                "Öğretmenlik",
                "Doktorluk"
              ],
              "answer": "Tüccarlık"
            },
            {
              "question": "İslam'ın beş şartından biri olan hac ibadeti kaç defa yapılır?",
              "choices": [
                "Bir defa",
                "İki defa",
                "Üç defa",
                "Dört defa"
              ],
              "answer": "Bir defa"
            },
            {
                "question": "Hz. Muhammed'in hangi yılında Mekke'den Medine'ye hicret etti?",
                "choices": [
                  "610",
                  "622",
                  "632",
                  "644"
                ],
                "answer": "622"
              },
              {
                "question": "Hz. Muhammed'in hangi mesleği vardı?",
                "choices": [
                  "Tüccar",
                  "Çiftçi",
                  "Marangoz",
                  "hekim"
                ],
                "answer": "Tüccar"
              },
              {
                "question": "İslam'a göre, kaç tane melek vardır?",
                "choices": [
                  "1",
                  "4",
                  "6",
                  "7"
                ],
                "answer": "4"
              },
              {
                "question": "Kur'an'ın indirilmeye başlandığı ay hangisidir?",
                "choices": [
                  "Muharrem",
                  "Receb",
                  "Ramazan",
                  "Şaban"
                ],
                "answer": "Ramazan"
              },
              {
                "question": "İslam'da hangi gün oruç tutulmaz?",
                "choices": [
                  "Cuma",
                  "Cumartesi",
                  "Pazar",
                  "Salı"
                ],
                "answer": "cuma"
              },
              {
                "question": "Efendimiz'in (SAV) halifelerinden olan ve adaletiyle ün salmış kişi kimdir?",
                "choices": [
                "Hz. Ebu Bekir",
                "Hz. Ömer",
                "Hz. Osman",
                "Hz. Ali"
                ],
                "answer": "Hz. Ömer"
                },
                
              {
                "question": "Buhari hangi alanda uzmanlaşmıştır?",
                "choices": [
                  "Fıkıh",
                  "Tefsir",
                  "Hadis",
                  "Siyer"
                ],
                "answer": "Hadis"
              },
              {
                "question": "Buhari'nin doğum yeri hangi ülkededir?",
                "choices": [
                  "Suudi Arabistan",
                  "Mısır",
                  "Fas",
                  "Özbekistan"
                ],
                "answer": "Özbekistan"
                
            
      }
                 
    ]